（不要做盲毛）美國香港關係法有啲咩？

§5711. Bilateral ties between United States and Hong Kong

It is the sense of the Congress that the following, which are based in part on the relevant provisions of the Joint Declaration, should be the policy of the United States with respect to its bilateral relationship with Hong Kong:

(1) The United States should play an active role, before, on, and after July 1, 1997, in maintaining Hong Kong's confidence and prosperity, Hong Kong's role as an international financial center, and the mutually beneficial ties between the people of the United States and the people of Hong Kong.

（1）美國在香港要有積極角色，保持香港作為國際金融中心地位

(2) The United States should actively seek to establish and expand direct bilateral ties and agreements with Hong Kong in economic, trade, financial, monetary, aviation, shipping, communications, tourism, cultural, sport, and other appropriate areas.

（2） 積極建立雙邊關係，包括經濟，貿易，金融，貨幣，航空，航運，通訊，旅遊，文化，運動及其它合適領域

(3) The United States should seek to maintain, after June 30, 1997, the United States consulate-general in Hong Kong, together with other official and semi-official organizations, such as the United States Information Agency American Library.

（3）維持在香港的官方或半官方組織，領事館等

(4) The United States should invite Hong Kong to maintain, after June 30, 1997, its official and semi-official missions in the United States, such as the Hong Kong Economic & Trade Office, the Office of the Hong Kong Trade Development Council, and the Hong Kong Tourist Association. The United States should invite Hong Kong to open and maintain other official or semi-official missions to represent Hong Kong in those areas in which Hong Kong is entitled to maintain relations on its own, including economic, trade, financial, monetary, aviation, shipping, communications, tourism, cultural, and sport areas.

（4）邀請香港在美國設立官方或半官方組織，並同時邀請香港能派自己的代表，以同美國交流

(5) The United States should recognize passports and travel documents issued after June 30, 1997, by the Hong Kong Special Administrative Region.

（5）承認香港簽發的護照

(6) The resumption by the People's Republic of China of the exercise of sovereignty over Hong Kong after June 30, 1997, should not affect treatment of Hong Kong residents who apply for visas to visit or reside permanently in the United States, so long as such treatment is consistent with the Immigration and Nationality Act

（6）確保香港人申請美國簽證，探訪，永久居留不受7月1日影響

2020年7月15日：以上法案已經終止

push

堅？咁香港嘅美國領事館係咪會無？取消咗承認香港簽發嘅護照咪去唔到美國？即日喎